【記者/議員請入】中聯辦子公司明明唔受法例規管，但都豁免交印花稅

是咁的，小弟睇返立法會文件講中聯辦買樓豁免交印花稅嘅事，有幾個問題。

1. 中聯辦子公司係現有法例底下係不直接適用於現行法例，而係林鄭呢條柒婆用佢嘅特權去豁免徵收中聯辦子公司印花稅！

2. 點解講印花稅就可以「按照原則」，將中聯辦子公司同中聯辦地位睇齊，行使香港法例賦予俾「中央人民政府」嘅福利，但講返基本法22條時，就話中聯辦唔係「中央人民政府所屬各部門」，所以不受規管。點解唔可以一樣「參照第22條的原則」，照樣將中聯辦規管於基本法22條？

3. 港澳辦明明就係「國務院辦事機構，國務院系統正部級單位」，係基本法22條所講嘅「中央人民政府所屬各部門」，點解會扭曲到到唔受規管？

有無記者/議員幫手搞搞佢！！！
泛民律師黨可唔可以司法覆核！！！

另外宜家每日都有幾十位手足上庭，嚟緊仲有幾千單case準備進入法律程序。

被捕組雖然每日整合手足上庭資料，希望大家可以去聲援手足，往往好多時公眾席都坐唔爆，去聽審嘅嚟嚟去去都係同一班人，還押手足又得幾丁友送車。

民主派區議員其實有好多人，部份雖然平時都有探還押手足，或聘請被捕手足做野，但可唔可以再做多步，向街坊宣傳吓每日都有班手足上庭，佢地都好想有其他手足聽審聲援佢地，令佢地知道自己唔係孤單寂寞呢？

明白宜家疫情係難搞啲，但疫情過後可否認真考慮吓？

另外亦請大家養成集慣，每晚臨訓都去睇被捕人士關注組tg，睇吓第二日有邊單手足案件可以聽審聲援。

被捕人士關注組tg channel

ig

法庭文字直播台（去唔到嘅都唔該睇吓直播，關心吓手足）

推下先

推

收稅

push

依加呢d核彈唔會玩制度內
推到美國人睇啦

Push

up

推唔可以放過

未小莊話「中央」唔同「中央人民政府」

咁應該可以追返中聯辦子公司1億買樓稅

一個大話真係要用好多個大話都未必圓到,作為政府教人民誠實但自己成日講大話即係叫人唔好誠實先發到達啦

Pish

推呀

交税啊仆街

港共成日搬龍門
建制人士做咩都唔犯法
泛民人士做咩都犯法
藍絲打人斬人永拉不到人
黃絲被打被斬就變被告

想 jr mini constitution law 唔好挽la

收左稅有無得check

如果唔係9up 話已補交都得

交稅

交稅呀屌你

佢依家就係spin到中聯辦係中央政府部門而唔係乜撚嘢各部門，所以廿二條唔駛守，稅唔駛交

其實追佢交稅係冇意思
如果中聯辦唔受22條所約束
姐係佢根本唔洗須遵守香港特別行政區的法律
所以稅務條例唔適用
唔洗交稅好正常

更甚既係唔洗守所有香港法律
係超然於特區政府之上既機構
比佢咁樣過到骨咁之後真係大撚哂

樓主係咪睇呢份文件?

推呢個

推到搞司法覆核！
推到嘔返印花稅出黎！
推到中聯辦、港澳辦正式由法庭正名為「共產黨在港康樂聯誼會」！

政府需要既係愚民 唔喺誠信

係

已經唔係追唔追交稅咁簡單
係講緊一條法例，中聯辦子公司都唔係under 個法例入面，都可以享有該法例賦予俾佢嘅特權

同時基本法22條就話自己唔係中央部門，所以唔計，屌佢老母雙重標準

係香港買樓唔洗交印花稅?大撚晒呀?

你們的話，是就說是，不是就說不是；若再多說，就是出於那惡者。馬太福音 5:37

推上熱門